[
    {
        "id": "IBEX_24_001_T1_S01_001",
        "question": "보험업법상 보험회사가 아닌 자와 보험계약을 체결할 수 \n없는 경우는?\n①외국보험회사와 생명보험계약을 체결하는 경우\n②외국보험회사와 장기상해보험계약을 체결하는 경우\n③자동차보험에 관하여 둘 이상의 보험회사로부터 가입이 \n거절되어 외국보험회사와 보험계약을 체결하는 경우\n④외국에서 보험계약을 체결하고, 보험기간이 지나기 전에 \n대한민국에서 그 계약을 지속시키는 경우",
        "answer": 4,
        "answer_text": "보험업법상;보험회사"
    },
    {
        "id": "IBEX_24_002_T1_S01_002",
        "question": "보험계약자 총회에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①조직 변경 결의의 공고에 대해 이의를 제출한 보험\n계약자의 수와 그 보험금이 보험계약자 총수 또는 그 \n보험금액이 이전될 보험금 총액의 10분의 1을 초과\n하지 않는 경우에는 채권자의 이의 절차가 끝나면 7일 \n이내에 보험계약자 총회를 소집하여야 한다.\n②보험계약자 총회는 보험계약자 과반수의 출석과 그 \n의결권의 4분의 3 이상의 찬성으로 결의한다.\n③보험계약자 총회는 정관의 변경이나 그 밖에 상호\n회사의 조직에 필요한 사항을 결의하여야 한다.\n④보험주식회사의 조직 변경은 주식회사의 채권자의 \n이익을 해치지 않는 경우라 하더라도 주주총회의 \n동의를 받아야 할 뿐, 보험계약자 총회에서는 결의\n할 수 없다.",
        "answer": 1,
        "answer_text": "보험계약자총회"
    },
    {
        "id": "IBEX_24_003_T1_S01_003",
        "question": "보험업법상 법인보험중개사가 수행할 수 있는 업무에 해당\n하는 것은?\n①통신판매업            ②다단계판매업\n③대부업                ④대부중개업",
        "answer": 4,
        "answer_text": "보험업법상;법인보험중개사"
    },
    {
        "id": "IBEX_24_004_T1_S01_004",
        "question": "보험업법상 보험설계사·보험대리점 또는 보험중개사가 신고\n하지 않아도 되는 경우는?\n①등록을 신청할 때 제출한 서류에 적힌 사항이 변경된 경우\n②자본시장법에 따른 과징금 처분을 받고 이를 납부하지 \n아니한 경우\n③법인이 아닌 사단 또는 재단의 경우에는 그 단체가 \n소멸한 경우\n④보험대리점 또는 보험중개사가 소속 보험설계사와 \n보험모집에 관한 위탁을 해지한 경우",
        "answer": 1,
        "answer_text": "보험업법상;보험설계사·보험대리점"
    },
    {
        "id": "IBEX_24_005_T1_S01_005",
        "question": "보험업법에서 정의하고 있는 개념 중 옳지 않은 것은?\n①“외국보험회사”란 대한민국 이외의 국가의 법령에 따라 \n설립되어 대한민국에서 보험업을 경영하는 자를 말한다.\n②“보험대리점”이란 보험회사를 위하여 보험계약의 체결을 \n대리하는 자로서 보험업법에 따라 등록된 자를 말한다.\n③“보험설계사”란 보험회사와 보험대리점 또는 보험\n중개사에 소속되어 보험계약의 체결을 중개하는 자로서\n보험업법에 따라 등록된 자를 말한다.\n④“보험중개사”란 독립적으로 보험계약의 체결을 중개\n하는 자로서 보험업법에 따라 등록된 자를 말한다.",
        "answer": 4,
        "answer_text": "보험업법에서;정의하"
    },
    {
        "id": "IBEX_24_006_T1_S01_006",
        "question": "보험업법상 보험회사의 내부통제에 관한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①준법감시인은 이사회의 의결을 통하여 임면하게 된다.\n②준법감시인은 그 직무 수행과 관련된 이유로 인사에서 \n부당한 불이익을 받아서는 아니 된다.\n③준법감시인은 보험회사 임직원에게 자료나 정보의 제출을 \n요구할 수 있다.\n④준법감시인은 자산운용에 관한 업무를 담당함에 있어 \n선량한 관리자의 주의로 그 직무를 수행하여야 한다.",
        "answer": 1,
        "answer_text": "보험업법상보험회사의내부통제"
    },
    {
        "id": "IBEX_24_007_T1_S01_007",
        "question": "보험업법상 보험회사는 일정한 사유가 발생한 경우에 \n금융위원회에 보고해야 한다. 그 사유에 해당되지 않는 것은?\n①대주주가 소유하고 있는 주식 총수가 의결권 있는 발행\n주식 총수의 100분의 1 이상만큼 변동된 경우\n②상호나 명칭을 변경한 경우\n③임원을 선임 또는 해임할 때\n④최대주주가 변경된 경우",
        "answer": 3,
        "answer_text": "보험업법상;보험회사"
    },
    {
        "id": "IBEX_24_008_T1_S01_008",
        "question": "보험업법상 보험회사의 해산사유로 옳지 않은 것은?\n①회사의 합병\n②이사회의 동의\n③해산을 명하는 재판\n④보험계약 전부의 이전",
        "answer": 3,
        "answer_text": "보험업법상;보험회사"
    },
    {
        "id": "IBEX_24_009_T1_S01_009",
        "question": "보험중개사에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험중개사는 그 법적 형태에 따라 개인보험중개사와 \n법인보험중개사로 구분한다.\n②보험중개사는 취급하는 종목에 따라 생명보험중개사,\n손해보험중개사, 제3보험중개사로 구분한다.\n③금고이상의 실형을 선고받고 그 집행이 끝나거나 면제된 \n날부터 5년이 지나지 아니하면 중개사가 될 수 없다.\n④생명보험중개사는 생명보험, 연금보험, 퇴직보험 등을 \n취급할 수 있다.\n보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 2쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
        "answer": 2,
        "answer_text": "보험중개사"
    },
    {
        "id": "IBEX_24_010_T1_S01_010",
        "question": "보험업법상 적합성원칙에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험중개사는 보험계약을 체결하기 전에 면담 질문을 \n통하여 일반보험계약자의 연령, 재산상황, 보험가입 \n목적 등 일정한 사항을 파악하여야 한다.\n②보험중개사는 일반보험계약자의 연령, 재산 상황 등에 \n비추어 적합하지 아니하다고 인정되는 보험계약을 권유\n하여서는 안 된다.\n③변액보험은 적합성 원칙이 적용되는 보험 상품이다.\n④적합성 원칙을 위반하면 보험중개사는 과징금을 부과 \n받을 수 있다.",
        "answer": 2,
        "answer_text": "보험업법상적합성원칙"
    }
]